房署泊位擬明年加租6% 憂影響公屋基層生計

房屋委員會停車場擬於明年1月1日加租6%，有蓋私家車月租車位月費由介乎1460至2580港元加到介乎1550至2730港元，露天則由1200至2120港元加到1270至2250港元，有蓋電單車車位由480港元加到520港元，露天由370港元加到400港元，有蓋輕型客貨車車位由2880港元加到3050港元，露天由2220港元加到2350港元。房屋署指加幅輕微，租金水平仍低於領展。

時租方面，私家車位現為市區16港元、新界12港元，建議一律加1港元。輕型客貨車車位現為20港元，建議加2港元。電單車位維持不變。房委會商業樓宇小組委員會下周一(20日)開會討論。房委會停車場共有3萬個車位，分布在151個停車場，當中3200個為時租車位。

立法會議員、房委會委員柯創盛說，現時香港整體泊車位不足，加上警方嚴打違例泊車，房署現擬加租，車主可謂「肉隨砧板上」，且加幅高於通脹，令人感到「撳住搶」。此外屋邨停車場不少用家是基層家庭的搵食車，加價將影響他們的生計，希望房署調低加幅。

幾時進化到基層都有車，無車果啲叫地底層呀？

可以係搵食車既.... 條毛
屋企附近個公共屋村晚晚靚車/的士/Pizza Hut電單車出入 搵食車就冇啦

我住私樓都只係耐唔耐(印象中最近一年都冇)叫次PHD渣屌你老母

咁係你少食pizza姐 你估啲人會想辦法租個行多幾步平幾千既車位 定樓下個四五千既位